{
    "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-himpunan-a-dan-b-sebagai-berikut-a-x-3-x-lt-712",
            "question": "DIKETAHUI himpunan A dan B sebagai berikut.    A = {x | 3 \u2264 x &lt; 10, x bilangan bulat}\r\nB = {x | x &lt; 12, x bilangan ganjil}\r\nhasil dari A - B adalah........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maka A B adalah 125...............\n\n\n......",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A={3,4,5,6,7,8,9}<br>B={1,3,5,7,9,11}<br>A-B={1,4,6,8,11}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chandra-menabungkan-uangnya-selama-8-bulan-dengan-suku-bun-606",
            "question": "Chandra\u00a0menabungkan\u00a0uangnya selama\u00a08\u00a0bulan\u00a0dengan\u00a0suku\u00a0bunga\u00a018%\u00a0setahun.\u00a0Apabila\u00a0besar\u00a0tabungan\u00a0Chandra\u00a0Rp.\u00a05.000.000\u00a0berapa\u00a0besar\u00a0bunga\u00a0nya\u00a0\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar tabungan<br>= [tex] \\frac{n}{12} [/tex] x i x besar tabungan<br>= [tex] \\frac{8}{12} [/tex]\u00a0x\u00a0<u></u>[tex] \\frac{18}{100} [/tex] x5.000.000<br>=720000000/1200<br>=600.000<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-panjang-jari-jarinya-2-cm-dan-3-cm-tentukan-181",
            "question": "Dua buah lingkaran panjang jari-jarinya 2 cm dan 3 cm\u00a0    tentukan 1. perbandingan jari-jarinya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02. perbandingan kelilingnya\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03. \u00a0perbandingan luasnya\r\ndengan penjelasan ya karena saya tidak paham jika ada kata ttg lingkaran kok pakek perbandingan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- perbandingan jari-jari = 2:3<br>- perbandingan keliling <br>=\u00a03, 14 . 4 : 3,14 . 6<br>= 12,56 : 18,84<br>- perbandingan luas<br>= 3, 14. 2. 2 : 3, 14. 3. 3<br>= 12,56: 28, 26<br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "R1 = 2 cm\u00a0 \u00a0  R2 = 3 cm<br>a. perbandingan jari-jari<br>R1 : R2<br>2 : 3<br><br>b. perbandingan keliling<br>2 x [tex] \\pi [/tex] x R1 : 2 x [tex] \\pi [/tex] x R2<br>2 x [tex] \\pi [/tex] x 2 : 2 x [tex] \\pi [/tex] x 3<br>2 : 3<br><br>c. perbandingan luas<br>[tex] \\pi [/tex] x R1 x R1 : [tex] \\pi [/tex] x R2 x R2<br>2 x 2 : 3 x 3<br>4 : 9<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1000001-pangkat-2-999999-pangkat-2-906",
            "question": "1000001 pangkat 2 - 999999 pangkat 2 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>a\u00b2 - b\u00b2 = (a+b)(a-b)</strong><br><br>maka<br>1.000.001\u00b2 - 999.999\u00b2 <br>= (1.000.001 + 999.999) (1.000.001 - 999.999) <br>= (2.000.000) (2) <br><u>= 4.000.000</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-pecahan12-per-25-06-465-per-8-145",
            "question": "diketahui pecahan:12 per 25 ; 0,6 ;46%;5 per 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 urutan pecahan dari terbesar ke terkecil adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 per 8 ; 0,6 ;12 per 25; 46%<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "urutannya :<br>5 per 8 ; 0,6 ; 12 per 25 ; 46%\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menentukan-menggunakan-pi-314-atau-227-dalam-me-172",
            "question": "Bagaimana cara menentukan menggunakan\u00a0pi 3,14 atau 22/7 dalam menghitung keliling lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Cara menentukan nilai \u03c0 yang digunakan antara 3,14 dan \u00b2\u00b2/\u2087 dalam menghitung keliling lingkaran yaitu :</p><ul><li>Penggunaan nilai \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika diketahui jari jari lingkaran kelipatan 7 (Contoh : 7, 14, 21, 28 dan seterusnya).</li><li>Penggunaan nilai \u03c0 = 3,14 digunakan saat menghitung panjang keliling lingkaran jika jari jari lingkaran bukan kelipatan dari 7.</li></ul><h2><strong>Pembahasan :</strong></h2><p>Nilai \u03c0 adalah lambang matematika yang digunakan saat materi perhitungan lingkaran. Nilai \u03c0 merupakan panjang keliling lingkaran yang diameternya 1 satuan (1 lingkaran penuh). Nilai \u03c0 dapat bernilai 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 bergantung dari penggunaan yang tepat. </p><h3>Berikut adalah contoh kapan \u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 dan \u03c0 = 3,14 digunakan pada soal.</h3><p>1. Diketahui roda sepeda memiliki jari jari 21 cm. Maka keliling roda tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>K = 2\u03c0r \u00a0</p><p>keterangan : \u00a0K = Keliling lingkaran (cm)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = \u00b2\u00b2/\u2087 atau 3,14\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>K = 2\u03c0r </p><p> \u00a0 \u00a0= 2 \u00d7 \u00b2\u00b2/\u2087 \u00d7 21 cm</p><p> \u00a0 \u00a0= 132 cm</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya adalah kelipatan dari 7 yaitu 21 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah \u00b2\u00b2/\u2087.</em></strong></p><p></p><p>2. Diketahui panjang jari jari lingkaran adalah 20 cm. Maka luas lingkaran tersebut adalah ...</p><p>Jawab :</p><p>L = \u03c0 \u00d7 r\u00b2 \u00a0</p><p>Keterangan: L = Luas Lingkaran (cm\u00b2)\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c0 = 3,14 atau \u00b2\u00b2/\u2087 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0r = jari - jari dari lingkaran (cm)</p><p><em><u><strong>Maka perhitungannya :</strong></u></em></p><p>L = \u03c0 x r\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 (20 cm)\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 3,14 \u00d7 400 cm\u00b2\n</p><p> \u00a0 = 1.256 cm\u00b2</p><p><strong><em>Soal diatas diketahui panjang jari jarinya bukan kelipatan dari 7 yaitu 20 cm. Maka nilai \u03c0 yang digunakan adalah 3,14.</em></strong></p><h2>Pelajari lebih lanjut : \u00a0</h2><p>Materi tentang Luas dan keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/18154443\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/20984696 \u00a0</p><p>Materi tentang jumlah putaran roda https://brainly.co.id/tugas/961753</p><p>Materi tentang Luas lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26527534\n</p><p>Materi tentang keliling lingkaran https://brainly.co.id/tugas/26140571</p><h3>---------------------------------- \u00a0</h3><h2>Detail Jawaban : \u00a0</h2><p>Kelas : 8 \u00a0</p><p>Mapel : Matematika \u00a0</p><p>Bab : 7 \u00a0</p><p>Kode : 8.2.7 \u00a0</p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-melukis-sudut-15-derajat-dengan-jangka-949",
            "question": "Cara melukis sudut 15 derajat dengan jangka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buat garis ABBuat busur lingkaran berpusat di titik A dan jari-jari ABDengan berpusat di titik B dan jari-jari tetap sama, buatlah busur lingkaran sehingga kedua busur tadi berpotongan di titik CHubungkan titik A dan titik C, maka\u00a0<br>BAC = 60 derajat<br>jadi digaris sehingga seperempatnya mjdi 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "putri-akan-membuat-nasi-tumpeng-berbentuk-kerucut-yang-permukaann-372",
            "question": "putri akan membuat nasi tumpeng berbentuk kerucut yang permukaannya (selimut) akan ditutup penuh dengan hiasan dari makanan. jika diameter tumpeng 28 cm dan tinggi 48 cm serta (phi : 22/7), luas tumpeng yang akan dihias makanan adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diketahui :<br>d = 28 cm<br>r = 14 cm<br>t = 48 cm<br><br>Luas tumpeng yang akan dihias = phi x r x s<br><br>S =\u00a0\u221a14\u00b2 + 48\u00b2<br>\u00a0 \u00a0=\u221a196 + 2304 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(menggunakan konsep phytagoras)<br>\u00a0 \u00a0=\u00a050\u00a0<br><br>Luas tumpeng yang akan dihias = phi x r x\u00a0s\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0<u>\u00a022\u00a0</u> x 14 x 50<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a07<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2200 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-2x-136x424x3-324",
            "question": "B. 2X-1/3+6x+4/2=4x+3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x - 1/3 + 6x +4/2 = 4x+3\n8\u00d7 + 5/3 = 4x +3 \n4\u00d7 = 4/3\n\u00d7 = 1/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penyelesaian-nilai-2-6-18-54-162-rasio-barisan-geome-250",
            "question": "Cara penyelesaian nilai 2, 6, 18, 54, 162,... rasio barisan geometri tersebut adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "r= U2 : U1 , U3:2<br>U2 : U1 \u00a0= 6 : 2 = 3<br>\u00a0U3\u00a0:\u00a0U2 = 18 : 6 =3<br>\u00a0JADI RASIONYA = 3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rasio = U2 : U1 <br> 6 : 2 = 3 <br> rasio barisan tersebut adalah sikali 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}